\SetVersePairs{
  {\item \VSup{2}Ex Sion speciósa decóre Deus il\MediatioE{lú}[xit,] \VSup{3a}Deus noster véniet et non si\TerminatioEII{lé}bit.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{2}De Sião, beleza plena, Deus re\MediatioE{ful}[ge,] \VSup{3a}vem a nós o nosso Deus e não se \TerminatioEII{ca}la.~\Responsorium},
  {\item \VSup{3bc}Ignis consúmens est in conspéctu \MediatioE{e}[ius,] et in circúitu eius tempéstas \TerminatioEII{vá}lida.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{3bc}À sua frente vai um fogo abrasa\MediatioE{dor}[,] ao seu redor, a tempestade vio\TerminatioEII{len}ta.~\Responsorium},
  {\item \VSup{4}Advocábit cælum de\MediatioE{súr}[sum,] et terram, discérnere pópulum \TerminatioEII{su}um.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{4}Ele convoca o céu e a terra ao julga\MediatioE{men}[to,] para fazer o julgamento do seu \TerminatioEII{po}vo.~\Responsorium},
  {\item \VSup{5}``Congregáte mihi sanctos \MediatioE{me}[os,] qui disposuérunt testaméntum meum in sacri\TerminatioEII{fí}cio''.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{5}``Reuni à minha frente os meus e\MediatioE{lei}[tos,] que selaram a Aliança em sscri\TerminatioEII{fí}cios!''~\Responsorium},
  {\item \VSup{6}Et annuntiábunt cæli iustítiam \MediatioE{e}[ius,] quóniam Deus \TerminatioEII{iu}dex est.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{6}Testemunha o próprio céu seu julga\MediatioE{men}[to,] porque Deus mesmo é juiz e vai jul\TerminatioEII{gar}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{14}``Immóla Deo sacrifícium \MediatioE{lau}[dis,] et redde Altíssimo vota \TerminatioEII{tu}a.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{14}Imola a Deus um sacrifício de lou\MediatioE{vor} e cumpre os votos que fizeste ao Al\TerminatioEII{tís}simo.~\Responsorium},
  {\item \VSup{15}Et invóca me in die tribulati\MediatioE{ó}[nis:] eruam te, et honorifi\TerminatioEII{cá}bis me.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{15}``Invoca-me no dia da an\MediatioE{gús}[tia,] e então te livrarei e hás de lou\TerminatioEII{var}-me''.~\Responsorium},
  {\item \VSup{23}Qui immolábit sacrifícium laudis, honorifi\Flexa*{cá}[bit me,] et qui immaculátus est in \MediatioE{vi}[a,] ostendam illi salutáre \TerminatioEII{De}i''.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{23ab}Quem me oferece um sacrifício de lou\MediatioE{vor}[,] este sim é que me honra de ver\TerminatioEII{da}de.~\Responsorium},
  {}%
    {\item \VSup{23cd}``A todo homem que procede reta\MediatioE{men}[te,] eu mostrarei a salvação que \TerminatioEII{vem} de Deus''.~\Responsorium}
}